{
    "question": "Alat alat pembayaran yang digunakan pada zaman dahulu di berbagai belahan dunia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "emas, perak, koin batu\u00a0",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "pada zaman dahulu alat pembayaran menggunakan sistem barter, lalu menggunakan kulit kerang, dan mengalami perubahan menjadi batu logam dan sampai akhirnya menjadi uang kertas seperti sekarang",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebutkan-kebijakan-fiskal-440",
            "question": "Sebutkan kebijakan fiskal,?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kebijakan Fiskal adalah langkah-langkah pemerintah untuk membuat \nperubahan-perubahan dalam sistem pajak atau dalam perbelanjaannya dengan\n maksud untuk mengatasi masalah-masalah ekonomi yang dihadapi.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kebijakan Fiskal adalah :<br>1.Menaikkan belanja negara dan menurunkan tingkat pajak netto (kebijakan fiskal \u00a0\u00a0ekspansif)<br>2.Menurunkan belanja negara dan menaikkan tingkat pajak ( kebijakan fiskal kontraktif)<br>3.BLT (Bantuan Langsung Tunai)<br>4.Proyek - proyek yang diadakan pemerintah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-inovasi-kreatif-dan-motivasi-302",
            "question": "Apa perbedaan inovasi, kreatif, dan motivasi?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah Inovasi dapat\u00a0<span>diartikan sebagai sesuatu yang baru dalam situasi sosial tertentu yang digunakan untuk menjawab atau memecahkan suatu permasalahan.<br><br>kalau kreatif\u00a0</span><span>adalah kemampuan untuk mengembangkan ide-ide baru dan cara-cara baru dalam pemecahan masalah dan menemukan peluang (thinking new thing).<br><br>terus kalau motivasi itu\u00a0</span><span>proses yang menjelaskan\u00a0</span>intensitas, arah, dan ketekunan seorang individu untuk mencapai tujuannya.<span>\u00a0Tiga elemen utama dalam definisi ini adalah intensitas, arah, dan ketekunan<br><strong>Semoga bermanfaat ;)</strong><br></span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-kegiatan-bank-campuran-dan-bank-umum-559",
            "question": "Apa perbedaan kegiatan bank campuran dan bank umum??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bank campuran :- menghimpun data<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  - menyalurkan dana <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - memberikan jasa2 bank lainnya<br><br>bank umum : - penciptaan uang<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - menghimpun dana simpanan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - mendukung traksaksi internasional<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bank umum : meciptakan uang giral\nbank campuran : tdk dpat mnciptakan uang gira",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-hubungan-antara-kemajuan-teknologi-dan-penawaran-148",
            "question": "Jelaskan\u00a0hubungan antara kemajuan teknologi dan penawaran!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Penawaran, dalam\u00a0ilmu ekonomi, adalah banyaknya\u00a0barang\u00a0atau\u00a0jasa\u00a0yang tersedia dan dapat ditawarkan oleh\u00a0produsen\u00a0kepada\u00a0konsumen\u00a0pada setiap tingkat\u00a0harga\u00a0selama periode waktu tertentu.</span><span>Penawaran dipengaruhi oleh beberapa faktor. Antara lain harga barang, tingkat\u00a0teknologi, jumlah produsen di\u00a0pasar, harga bahan baku, serta harapan, spekulasi, atau perkiraan.</span><span>Di antara faktor-faktor di atas, harga barang dianggap sebagai faktor terpenting dan sering dijadikan acuan untuk melakukan analisis penawaran. Harga berbanding lurus dengan jumlah penawaran. Jika harga tinggi, maka produsen akan berlomba-lomba menjajakan barangnya sehingga penawaran meningkat. Sementara itu, jika harga turun, maka produsen akan menunda penjualan atau menyimpan produknya di\u00a0gudang\u00a0sehingga jumlah penawaran akan berkurang.</span><span>Faktor teknologi akan memengaruhi\u00a0output\u00a0barang atau jasa yang akan dihasilkan produsen. Semakin tinggi teknologi, semakin cepat barang dihasilkan, maka semakin besar pula penawaran yang terjadi.</span><span>Harga-harga barang lain, termasuk di antaranya harga bahan baku, juga ikut memengaruhi penawaran. Semakin mahal harga bahan baku, semakin mahal pula harga produk yang dihasilkan. Namun biasanya, kenaikan harga bahan baku cenderung mengurangi keuntungan yang diterima oleh produsen, sehingga produsen akan mengurangi tingkat produksi dan mengurangi tingkat penawaran.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-bank-indonesia-sebagai-regulator-dalam-sistem-pembayaran-134",
            "question": "Jelaskan Bank Indonesia sebagai regulator dalam sistem pembayaran? tolong bantuannya ya terimakasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Salah satu penyebab krisis adalah karena adanya gagal bayar yang menyebabkan terjadinya krisis secara sistemik. Di sini bank indonesia bertanggung jawab memastikan tidak ada suatu proses yang terhenti atau terhambat karena adanya gagal bayar. Ambil contoh sebuah Bank A\u00a0melalukan transaksi valas dengan Bank B, karena keterbatasan kas maka bank B tidak dapat membayar ke bank A. Akibatnya bank A kekurangan cadangan kas (atau giro wajib minimum), dan hal ini berdampak pada nasabah bank A yang ingin mengambil uang kas. Bila hal ini tidak diinterupsi oleh bank indonesia maka symptom krisis sistemik akan terjadi.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-antara-bank-umum-bpr-dan-bank-syariah-735",
            "question": "Apa perbedaan antara bank umum, BPR dan bank syariah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbedaan bank umum dengan bank umum dilihat dari kegiatannya:<br><br>Menghimpun dana dari masyarakat dalam bentuk simpanan berupa deposito berjangka, tabungan dan/atau bentuk lainnya yang dipersamakan dengan itu;<br><br>1.Memberikan kredit;<br><br>2.Menyediakan pembiayaan dan penempatan dana berdasarkan Prinsip Syariah, sesuai dengan<br><br>3.ketentuan yang ditetapkan oleh Bank Indonesia<br><br>4.Menempatkan dananya dalam bentuk Sertifikat Bank Indonesia, deposito berjangka, sertifikat deposito dan atau tabungan pada bank lain.<br><br>5.Tidak bisa menciptakan uang giral<br><br>Sedangkan yang tidak bisa/ yang tidak boleh dilakukan BPR adalah:<br><br>1. Menerima simpanan berupa giro dan ikut serta dalam lalu lintas pembayaran;<br><br>2. Melakukan kegiatan usaha dalam valuta asing;<br><br>3. Melakukan penyertaan modal;<br><br>4. Melakukan usaha perasuransian;<br><br>5. Melakukan usaha lain diluar kegiatan usaha yang dapat dilakukan oleh BPR.<br>kalau bank syariah,\u00a0</span><span>SAMA SAJA. Jika anda pailit, sama2 akan mengeksekusi jaminan yg anda berikan tidak perduli apakah itu rumah yg anda tempati sekeluarga ataupun bukan. Perbedaan hanya ada pada kata \"BAGI HASIL\" dan \"kena BUNGA\". Selama ini belum ada bank syariah di Indonesia yang benar-benar SYARIAH.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Bank umum\u00a0<span>adalah bank yang melaksanakan kegiatan usaha secara konvensional atau berdasarkan Prinsip Syariah yang kegiatannya memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran.<br><br></span><span>Bank syariah berdasarkan aturan-aturan islam (hukum islam yang telah digariskan oleh firman Allah dan hadits nabi Muhammad Saw<br><br>BPR ialah bank perkreditan rakyat\u00a0d</span><span>alam perekonomian\u00a0yang kegiatannya tidak memberikan jasa dalam lalu lintas pembayaran\u00a0untuk memberikan kredit, menyediakan pembiayaan dan penempatan dana berdasarkan Prinsip Syariah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pertanyaan-yg-susah-ttg-tabungan-717",
            "question": "Pertanyaan yg susah ttg tabungan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "apa nama rekening tabungan nenek moyangmu ?",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-apakah keuntungn menabung pada masa modern?<br>-mengapa manusa harus diajarkan untuk menabung?<br>-seberaba pentingkah sifat menabung itu?<br><br>jadikan aku yg terbaik ya!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-saja-perbedaan-ojk-dengan-bank-sentral-768",
            "question": "Apa saja perbedaan OJK dengan Bank Sentral?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saya coba jawab dengan dua tipe jawaban ya<br><br><strong>Jawaban pendek atau to the point<br></strong>OJK dan Bank Central memiliki tugas yang berbeda. OJK mengawasi seluruh penyelenggaraan jasa keuangan seperti perbankan, asuransi, dan pasar modal. Sedangkan Bank central atau bank Indonesia menjalankan fungsi menjaga kestabilan ekonomi melalui instrumen moneter nya.\u00a0<strong><br><br>Jawaban panjang\u00a0<br></strong>Semenjak terjadinya krisis Asia di tahun 97 dan 98, pemerintah berusaha menerapkan sistem yang memisahkan peran bank Indonesia sebagai pengawas perbankan sekaligus juga penjaga kestabilian ekonomi melalui instrumen moneternya.\u00a0<br><br>Alasannya adalah karena pasar memerlukan sebuah lembaga yang memiliki kredibilitas tinggi dalam hal penjaga kestabilan ekonomi sekaligus pemilik dari cadangan keuangan bila terjadi gejolak.\u00a0<br><br>Oleh karena itu tugas pengawasan yang dulu diemban \u00a0oleh bank Indonesia satu persatu mulai diberikan kepada OJK.\u00a0<br><br>Tugas OJK meliputi pengawasan terhadap perbankan komersial, asuransi, pasar modal. Termasuk dalam hal memberikan ijin terhadap sistem sistem pembayaran online yang lagi marak saat ini seperti BitCoin, Gopay, dsb.<br><br>Tugas Bank central adalah menjaga kestabilian ekonomi dan menjaga nilai inflasi yang tertarget melalui suku bunga, pelaksanaan macropruential, dan juga mengumpulkan cadangan devisa.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-jurnal-penutup-529",
            "question": "Penyelesaian jurnal penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Data jurnal penutup diambil dari kertas kerja, kolom laba/rugi untuk \nakun pendapatan dan beban, dan kolom neraca untuk akun pengambilan \nprive. Akun ikhtisar laba/rugi secara otomatis muncul sebagai akun \nperantara.<br>Langkah-langkah penyelesaian ayat jurnal penutup, yaitu sebagai berikut:<br>1. Menutup seluruh akun pendapatan dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun penda-<br>   patan di debit dan akun ikhtisar laba/rugi di kredit.<br>2. Menutup seluruh akun beban dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun ikhtisar    <br>   laba/rugi di debit dan akun beban di kredit.<br>3. Menutup akun ikhtisar laba/rugi ke dalam akun modal dg ketentuan sebagai berikut:<br>   a) Apabila saldo laba, maka akun ikhtisar laba/rugi di debit dan akun modal di <br>      kredit.<br>   b) Apabila saldo rugi, maka akun modal di debit dan akun ikhtisar L/R di kredit  <br>4. Menutup akun pengambilan prive dg tandingan modal. Akun modal di debit dan akun<br>   pengambilan prive di kredit.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dan-jelaskan-bentuk-bentuk-usaha-yang-termasuk-ke-dalam-336",
            "question": "Sebutkan dan jelaskan bentuk bentuk usaha yang termasuk ke\u00a0dalam usaha pembiayaan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-Beasiswa : adalah jenis usaha yang memberi bantuan pembiayayan untuk membiayai \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0siswa berprestasi<br>-asuransi,: adalah usaha yg mewajibkan setiap pesertanya membayar iuran supaya \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0iuran tersebut diperoleh kembali oleh peserta asuransi tersebut jika ada \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0peristiwa/kejadian pada peserta asuransi tersebut sesuai ketentuan yg \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0berlaku<br>-BPR : adalah bank yg membiayai rakyat utk membantu membuka usaha / membuka \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0lapangan pekerjaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}